# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023-2025, Jikhan Jung
# This file is distributed under the same license as the CTHarvester
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: CTHarvester \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-01 17:48+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-01 18:30+0900\n"
"Last-Translator: CTHarvester Documentation Team <noreply@ctharvester.org>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../changelog.rst:2
msgid "Changelog"
msgstr "변경 로그"

#: ../../changelog.rst:4
msgid "All notable changes to CTHarvester will be documented in this file."
msgstr "CTHarvester의 모든 주목할 만한 변경 사항이 이 파일에 문서화됩니다."

#: ../../changelog.rst:6
msgid ""
"The format is based on `Keep a Changelog <https://keepachangelog.com/>`_,"
" and this project adheres to `Semantic Versioning "
"<https://semver.org/>`_."
msgstr ""
"이 형식은 `Keep a Changelog <https://keepachangelog.com/>`_를 기반으로 하며, "
"이 프로젝트는 `Semantic Versioning <https://semver.org/>`_을 준수합니다."

#: ../../changelog.rst:10
msgid "[Unreleased]"
msgstr "[미출시]"

#: ../../changelog.rst:13
msgid "[0.2.3-beta.1] - 2025-10-01"
msgstr "[0.2.3-beta.1] - 2025-10-01"

#: ../../changelog.rst:16 ../../changelog.rst:41 ../../changelog.rst:51
#: ../../changelog.rst:127 ../../changelog.rst:139
msgid "Added"
msgstr "추가"

#: ../../changelog.rst:18
msgid "Python thumbnail generation fallback when Rust module unavailable"
msgstr "Rust 모듈을 사용할 수 없을 때 Python 썸네일 생성 폴백"

#: ../../changelog.rst:19
msgid "Comprehensive progress tracking with accurate ETA calculation"
msgstr "정확한 ETA 계산을 통한 포괄적인 진행 상황 추적"

#: ../../changelog.rst:20
msgid "Settings persistence for Rust module preference"
msgstr "Rust 모듈 선호도에 대한 설정 영속성"

#: ../../changelog.rst:23 ../../changelog.rst:103
msgid "Fixed"
msgstr "수정"

#: ../../changelog.rst:25
msgid ""
"Python thumbnail generation progress calculation (now shows correct 88% "
"at Level 1 completion)"
msgstr "Python 썸네일 생성 진행률 계산 (이제 레벨 1 완료 시 정확한 88% 표시)"

#: ../../changelog.rst:26
msgid "Settings not persisting when \"Use Rust module\" checkbox changed"
msgstr "\"Rust 모듈 사용\" 체크박스 변경 시 설정이 유지되지 않는 문제"

#: ../../changelog.rst:27
msgid "AttributeErrors in Python thumbnail generation"
msgstr "Python 썸네일 생성의 AttributeError"

#: ../../changelog.rst:28
msgid "Progress bar showing incorrect percentages"
msgstr "진행률 표시줄이 잘못된 백분율을 표시하는 문제"

#: ../../changelog.rst:31 ../../changelog.rst:87
msgid "Changed"
msgstr "변경"

#: ../../changelog.rst:33
msgid ""
"Simplified progress tracking architecture (removed callback-based "
"approach)"
msgstr "단순화된 진행 상황 추적 아키텍처 (콜백 기반 접근 방식 제거)"

#: ../../changelog.rst:34
msgid "Weight calculation now reflects actual data volume ratio (64:8:1)"
msgstr "가중치 계산이 이제 실제 데이터 볼륨 비율을 반영 (64:8:1)"

#: ../../changelog.rst:35
msgid "Direct signal-based progress updates via ProgressManager"
msgstr "ProgressManager를 통한 직접 신호 기반 진행 상황 업데이트"

#: ../../changelog.rst:38
msgid "[0.2.3-alpha.1] - 2025-09-27"
msgstr "[0.2.3-alpha.1] - 2025-09-27"

#: ../../changelog.rst:43
msgid "Multi-level LoD pyramid thumbnail generation"
msgstr "다단계 LoD 피라미드 썸네일 생성"

#: ../../changelog.rst:44
msgid "Rust-based high-performance thumbnail module"
msgstr "Rust 기반 고성능 썸네일 모듈"

#: ../../changelog.rst:45
msgid "Comprehensive testing infrastructure"
msgstr "포괄적인 테스트 인프라"

#: ../../changelog.rst:48
msgid "[0.2.2] - 2025-09-08"
msgstr "[0.2.2] - 2025-09-08"

#: ../../changelog.rst:53
msgid "**Phase 1: UI/UX Improvements**"
msgstr "**Phase 1: UI/UX 개선**"

#: ../../changelog.rst:55
msgid ""
"Simple linear progress tracking with moving average ETA "
"(``SimpleProgressTracker``)"
msgstr "이동 평균 ETA를 사용한 단순 선형 진행 상황 추적 (``SimpleProgressTracker``)"

#: ../../changelog.rst:56
msgid "Non-blocking 3D mesh generation using background threads"
msgstr "백그라운드 스레드를 사용한 비차단 3D 메시 생성"

#: ../../changelog.rst:57
msgid "User-friendly error messages with solutions (``ErrorMessageBuilder``)"
msgstr "솔루션이 포함된 사용자 친화적인 오류 메시지 (``ErrorMessageBuilder``)"

#: ../../changelog.rst:58
msgid "Complete internationalization foundation (``TranslationManager``)"
msgstr "완전한 국제화 기반 (``TranslationManager``)"

#: ../../changelog.rst:59
msgid "Comprehensive keyboard shortcuts system (``ShortcutManager``)"
msgstr "포괄적인 키보드 단축키 시스템 (``ShortcutManager``)"

#: ../../changelog.rst:60
msgid "Rich HTML tooltips with shortcuts and descriptions (``TooltipManager``)"
msgstr "단축키 및 설명이 포함된 풍부한 HTML 툴팁 (``TooltipManager``)"

#: ../../changelog.rst:61
msgid "Keyboard shortcuts help dialog"
msgstr "키보드 단축키 도움말 대화 상자"

#: ../../changelog.rst:63
msgid "**Phase 2: Settings Management**"
msgstr "**Phase 2: 설정 관리**"

#: ../../changelog.rst:65
msgid "YAML-based settings management (``SettingsManager``)"
msgstr "YAML 기반 설정 관리 (``SettingsManager``)"

#: ../../changelog.rst:66
msgid "Comprehensive settings GUI with 5 tabs:"
msgstr "5개 탭이 있는 포괄적인 설정 GUI:"

#: ../../changelog.rst:68
msgid "General: Language, theme, window preferences"
msgstr "일반: 언어, 테마, 창 기본 설정"

#: ../../changelog.rst:69
msgid "Thumbnails: Size, sample, compression settings"
msgstr "썸네일: 크기, 샘플, 압축 설정"

#: ../../changelog.rst:70
msgid "Processing: Threads, memory, Rust module"
msgstr "처리: 스레드, 메모리, Rust 모듈"

#: ../../changelog.rst:71
msgid "Rendering: Threshold, anti-aliasing, FPS"
msgstr "렌더링: 임계값, 안티앨리어싱, FPS"

#: ../../changelog.rst:72
msgid "Advanced: Logging, export options"
msgstr "고급: 로깅, 내보내기 옵션"

#: ../../changelog.rst:74
msgid "Settings import/export functionality"
msgstr "설정 가져오기/내보내기 기능"

#: ../../changelog.rst:75
msgid "Reset to defaults feature"
msgstr "기본값으로 재설정 기능"

#: ../../changelog.rst:76
msgid "Platform-independent configuration storage"
msgstr "플랫폼 독립적인 구성 저장소"

#: ../../changelog.rst:78
msgid "**Phase 3: Documentation**"
msgstr "**Phase 3: 문서화**"

#: ../../changelog.rst:80
msgid "Google-style docstrings for all public APIs"
msgstr "모든 공개 API에 대한 Google 스타일 docstring"

#: ../../changelog.rst:81
msgid "Sphinx-based API documentation"
msgstr "Sphinx 기반 API 문서"

#: ../../changelog.rst:82
msgid "Comprehensive user guide"
msgstr "포괄적인 사용자 가이드"

#: ../../changelog.rst:83
msgid "Developer guide with contribution guidelines"
msgstr "기여 가이드라인이 포함된 개발자 가이드"

#: ../../changelog.rst:84
msgid "Installation guide for multiple platforms"
msgstr "여러 플랫폼에 대한 설치 가이드"

#: ../../changelog.rst:89
msgid "Migrated from QSettings to YAML-based configuration"
msgstr "QSettings에서 YAML 기반 구성으로 마이그레이션"

#: ../../changelog.rst:90
msgid "Replaced 3-stage progress sampling with simple linear tracking"
msgstr "3단계 진행 상황 샘플링을 단순 선형 추적으로 교체"

#: ../../changelog.rst:91
msgid "Improved progress ETA accuracy with weighted calculations"
msgstr "가중치 계산으로 진행 상황 ETA 정확도 개선"

#: ../../changelog.rst:92
msgid "Updated all core modules with comprehensive docstrings"
msgstr "모든 핵심 모듈을 포괄적인 docstring으로 업데이트"

#: ../../changelog.rst:95
msgid "Removed"
msgstr "제거"

#: ../../changelog.rst:97
msgid "QSettings-based configuration (replaced with YAML)"
msgstr "QSettings 기반 구성 (YAML로 교체)"

#: ../../changelog.rst:98
msgid "Old PreferencesDialog (replaced with SettingsDialog)"
msgstr "이전 PreferencesDialog (SettingsDialog로 교체)"

#: ../../changelog.rst:99
msgid "Settings migration code (not needed for fresh installations)"
msgstr "설정 마이그레이션 코드 (새로 설치 시 불필요)"

#: ../../changelog.rst:100
msgid "Complex 3-stage progress sampling"
msgstr "복잡한 3단계 진행 상황 샘플링"

#: ../../changelog.rst:105
msgid "Thread safety issues in thumbnail generation"
msgstr "썸네일 생성의 스레드 안전성 문제"

#: ../../changelog.rst:106
msgid "Progress tracking inaccuracies"
msgstr "진행 상황 추적 부정확성"

#: ../../changelog.rst:107
msgid "UI blocking during 3D mesh generation"
msgstr "3D 메시 생성 중 UI 차단"

#: ../../changelog.rst:110
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: ../../changelog.rst:112
msgid "Implemented secure file validation (``SecureFileValidator``)"
msgstr "안전한 파일 검증 구현 (``SecureFileValidator``)"

#: ../../changelog.rst:113
msgid "Added path traversal attack prevention"
msgstr "경로 탐색 공격 방지 추가"

#: ../../changelog.rst:114
msgid "Whitelist-based file extension validation"
msgstr "화이트리스트 기반 파일 확장자 검증"

#: ../../changelog.rst:117
msgid "Performance"
msgstr "성능"

#: ../../changelog.rst:119
msgid "10-50x faster thumbnail generation with Rust module"
msgstr "Rust 모듈로 10-50배 빠른 썸네일 생성"

#: ../../changelog.rst:120
msgid "Optimized progress tracking with moving averages"
msgstr "이동 평균을 사용한 최적화된 진행 상황 추적"

#: ../../changelog.rst:121
msgid "Non-blocking UI operations"
msgstr "비차단 UI 작업"

#: ../../changelog.rst:124
msgid "[0.2.1] - 2025-09-08"
msgstr "[0.2.1] - 2025-09-08"

#: ../../changelog.rst:129
msgid "Initial modular architecture"
msgstr "초기 모듈식 아키텍처"

#: ../../changelog.rst:130
msgid "Core business logic extraction"
msgstr "핵심 비즈니스 로직 추출"

#: ../../changelog.rst:131
msgid "Basic thumbnail generation"
msgstr "기본 썸네일 생성"

#: ../../changelog.rst:132
msgid "3D visualization with Marching Cubes"
msgstr "Marching Cubes를 사용한 3D 시각화"

#: ../../changelog.rst:133
msgid "Image stack cropping and export"
msgstr "이미지 스택 자르기 및 내보내기"

#: ../../changelog.rst:136
msgid "[0.2.0] - 2025-09-06"
msgstr "[0.2.0] - 2025-09-06"

#: ../../changelog.rst:141
msgid "Initial release"
msgstr "초기 릴리스"

#: ../../changelog.rst:142
msgid "Basic CT image loading"
msgstr "기본 CT 이미지 로딩"

#: ../../changelog.rst:143
msgid "Thumbnail generation (Python only)"
msgstr "썸네일 생성 (Python 전용)"

#: ../../changelog.rst:144
msgid "Simple 3D visualization"
msgstr "단순 3D 시각화"

#: ../../changelog.rst:147
msgid "Notes"
msgstr "참고 사항"

#: ../../changelog.rst:150
msgid "Version Numbering"
msgstr "버전 번호 지정"

#: ../../changelog.rst:152
msgid "**Major version (X.0.0)**: Incompatible API changes"
msgstr "**메이저 버전 (X.0.0)**: 호환되지 않는 API 변경"

#: ../../changelog.rst:153
msgid "**Minor version (0.X.0)**: New features, backward compatible"
msgstr "**마이너 버전 (0.X.0)**: 새로운 기능, 하위 호환"

#: ../../changelog.rst:154
msgid "**Patch version (0.0.X)**: Bug fixes, backward compatible"
msgstr "**패치 버전 (0.0.X)**: 버그 수정, 하위 호환"

#: ../../changelog.rst:157
msgid "Release Schedule"
msgstr "릴리스 일정"

#: ../../changelog.rst:159
msgid "Major releases: Yearly"
msgstr "메이저 릴리스: 연간"

#: ../../changelog.rst:160
msgid "Minor releases: Quarterly"
msgstr "마이너 릴리스: 분기별"

#: ../../changelog.rst:161
msgid "Patch releases: As needed"
msgstr "패치 릴리스: 필요 시"

#: ../../changelog.rst:164
msgid "Support Policy"
msgstr "지원 정책"

#: ../../changelog.rst:166
msgid "Latest major version: Full support"
msgstr "최신 메이저 버전: 전체 지원"

#: ../../changelog.rst:167
msgid "Previous major version: Security fixes only"
msgstr "이전 메이저 버전: 보안 수정만"

#: ../../changelog.rst:168
msgid "Older versions: No support"
msgstr "이전 버전: 지원 없음"

#: ../../changelog.rst:171
msgid "Migration Guides"
msgstr "마이그레이션 가이드"

#: ../../changelog.rst:173
msgid ""
"See the developer guide for migration instructions when upgrading between"
" major versions."
msgstr "메이저 버전 간 업그레이드 시 마이그레이션 지침은 개발자 가이드를 참조하세요."
